Работа с файлами :

file/
    method GET - показывает список файлов авторизованного пользователя
    method POST - добавляет фаил при этом нужно указать путь к директории 
                    (destinationDir = documents_1681252909/foto_1681252903)
                    если это делать через браузер то список директорий подружается в поле select где можно выбрать нужнуюдиректорию
    method PUT - Переименовать или переместить файл при этом нужно указать имя файла (newname = new_file) 
                 директорию куда переместить фаил (dir = file_1681247464\)  
                 и путь к файлу (file = documents_1681252909\foto_1681252903\NEW_DOC_1681494784.txt)    
                 
file/id
      method GET - Получить информацию о конкретном файле (file/1681494784)  
      method DELETE - Удалить файл (file/1681494784)
      
      
files/share/id  - Получить список пользователей, имеющих доступ к файлу (files/share/1681494784)

добавил в index.php возможность посмотреть ответ работы скрипта через метод dump 
(dump($_SESSION, $result);)
также можно видеть с какими правами авторизован пользователь 